**1981. – Achillea chamaemelifolia** Pourr. – Plante vivace à souche rameuse, non rampante ; tiges de 2-4 dm, dressées, brièvement pubescentes ainsi que les feuilles ; //celles-ci pétiolées, à contour ovale-lancéolé //ou //oblong-lancéolé, //à rachis étroit, non denté //à segments peu nombreux, 3-6 de chaque côté, étalés, espacés, étroits, linéaires, entiers ou quelques-uns incisés, les inférieurs aussi longs que les moyens ; //involucre ovoïde, presque glabre ; capitules en corymbe composé un peu lâche ; fleurs blanches à ligules ne dépassant pas la moitié de l'involucre.
Rochers des Pyrénées-Orientales françaises et espagnoles. = Juin-juillet.